[好文些牙]宜家啲電腦芒根本垃撚圾!

原文:

我譯咗少少 英文得初小程度 譯錯打錯 屌得輕力啲

我本來可以亂屌,但係我想用我最分析性嘅方法去講出黎。 Gamer好需要明白呢點,因為我地越畀啲Marketing氹落搭,而唔叫製造商改善,我地只會keep住收到啲垃圾而唔係合適嘅發明同進步。

相比起有質素嘅電視機,宜家打機芒嘅畫質根本垃撚圾!當然,成本係差好遠,用4000蚊嘅芒同萬幾蚊以上嘅電視機比係唔公平。但係我地可以將成本標準化, 集中喺特點上嘅不同。

一直以嚟打機芒同電視機有住不同的定位,電視機最著重觀賞體驗,打機體驗先係其次,所以畫質係佢哋嘅重點,但係就有比較大嘅輸入延遲。而電腦芒著重係低輸入延遲同快速反應,刷新率同支援adaptive-sync , 並且喺4k電視出現之前,電腦芒係解像度同長闊比方面有優勢。(e.g. 2k 21:9 etc)

但係隨著電視機係打機方面漸漸進步,有更高嘅刷新率,支援adaptive-sync同低延遲。反觀打機芒呢?佢地係咪有相對地改善番畫質呢? 但係佢哋冇不特只仲越整越衰。有幾點係佢地需要改善嘅。

Screen Coatings-屏幕塗料層
畫質上嚟講,光滑令身(Glossy)比磨沙(Matte)嘅更加好 (因為磨沙會擴散開光, 對比度同顏色鮮豔度會低咗) ,但個弊病就係會反光, 所以磨沙Coating喺光猛嘅地方係好有用嘅,但係喺屋企/房間就根本唔太需要, 所以點解大部分電視機都係用令身Coating嘅。 我唔係話要每一隻芒都要令身Coating,但起碼要有得揀。

最弊嘅地方係:製造商知道一部分人想要令身,就用令身黎做廣告去sell你地,
例如, DEL,面就用令身嘅 '無砷玻璃和無汞面板' , 底就照落磨砂膜,巧妙地結合咗兩隻塗料層嘅缺點, 變到又反光又蒙糊。

諷刺嘅係:拎出街有太陽曬嘅手機平板電腦大部分係光滑令身嘅芒,屋企用嘅電腦芒就反而係磨沙

Proper Gamut Support-適當的色域
大部分嘅電腦game都係向住兩隻色域去做最佳化嘅,開咗HDR就用D65-P3(唔係DCI-P3), 冇開HDR就sRGB。所以一個非HDR芒應該以100% sRGB做目標。 一個HDR芒應該以100% D65-P做目標。 色域覆蓋正路就100%係最好嘅,你個芒低過100就會飽和不足,姐係褪色; 過100就會過飽和,姐係太過鮮豔(有D人鍾意不過後話啦)。 一個理想嘅芒應該係啱啱好100%sRGB同100%P3。 當開咗WIN10 HD Color setting, 用緊嘅APP就會話畀個顯示器聽要用咩色域, 但問題係冇一隻電腦芒識回應!電視機就唔同, 例如LG C9識由標準(sRGB)同廣色域(P3)自己根據程式內容之間自己切換。 反觀大部分電腦芒就繼續停留喺廣色域模式中, 造成過份飽和。

仲有個問題係一啲芒話支援DCIP3色域,但係根本冇HDR mode,根本係一件錯誤定位嘅產物 例如LG 34GK950G。

"Proper" HDR Support-真•HDR
HDR有兩個特點:廣色域和亮度範圍(range of luminance, 即係對比度),好多人都唔明亮度嘅要點, 聽到1,000 nits就鳩衝,但如果冇咗局部調光,你最多一個場景就好光,一個場景就好暗,真HDR就做到一個場景之內光暗分明, 盡顯細節。

作者認為如果做唔到區域調光(一般有local dimming嘅芒是很貴很少數的,但係而家咩芒都塞個HDR400定600落去,一開得個光字),根本唔應該模仿HDR嘅亮度模式,不如同Windows HD Color配合,當開'HDR'嘅時候單單改為使用廣色域,效果仲好。

其實而最大嘅效能Bottleneck唔係CUP GPU而係個芒!

其實係，d電腦mon勁垃圾

以家50寸sony電視機都係5000蚊有找，聲音又唔差，
你老尾買個20吋電腦mon，要自己配音響設備都算，
你老尾1080p 反應仲係10ms 60fps，
價錢仲要成千幾蚊

咪住先 d65 同 dci個色域係一尻樣
只係大家個white point 同埋gamma唔同

唔好尻翻譯/ 亂up

係得mac

篇文咪有寫囉

As for DCI-P3 vs. D65-P3, there isn't a whole lot of difference. Their range of color is the same. What's different is the target white point (6500k for D65, 6300k for DCI) and gamma (2.2 vs. 2.6). You'll find that most monitors claiming DCI-P3 support are actually targeting D65-P3 in terms of white point and gamma, which is ideal

好文留名

仲有GTG 反應時間都係一個問題
冇量度標準 咁測試結果任你噏啦
1ms 0.5ms 根本失去咗實際意義
將電壓加到最大, 喺個表入面抽過最細嘅數目 任你玩

啱
等我部PA32UC壞咗就直接用OLED TV做MON

宜家換啦
最多我勉為其難幫你接收咗隻芒啦

你翻啲唔翻啲 唔該曬你先
重點唔翻 仲叫人睇文

其實HDR500或以上就有要求一定要有local dimming
但性能基本不限 所以效果參差不齊
HDR tone mapping又一個問題

我覺得重點係:
電腦芒很垃圾&點改善
我話咗 '我譯咗少少 '
下次睇多少少再發表啦好嗎?

同埋咁你覺得重點係?
點解DCI-P3 vs. D65-P3係重點?

而家支援HDR嘅game始終唔多

做得好嘅更加少 UBI聽人哋講做得唔錯
隻狼/reddead2雖然有支援但係就做得好差(都係聽講)

但個mon太大打機有啲辛苦
隻眼睇唔哂咁大

用左年幾炸 廢事咁快換

係香港細姐

之後有auto HDR
支援過千隻GAME
應該冇原生HDR咁好
(唔知會唔會好過某d做得差既HDR GAME)

同DirectX ray tracing一樣
不了了之

真，駁唔到

只要OLED電視肯做細呎吋, PC食屎啦

用緊4k 144hz mon, 睇戲一定用返oled 電視

我住外國house 用緊G27F 來打機已經好夠
再大d 咁要坐遠d 冇咩分別

留名

oled很尾機牙
很黑 gtg極快 冇背光層就可以做得薄身同唔會漏光
除咗係因為用有機物製造 導致壽命短
基本上很完美

27吋仲fhd好矇啵

有關coating嘅有缺點 有興趣既巴打可以去睇吓

我睇動畫 同上網
你俾4k 我都係fhd 質素

windows 開hdr 介面會怪色係未就係佢講既問題？
電腦mon 好似得x27 同pg27uq 冇呢個問題
唔知遲D 出既高階mon 會唔會解決呢個問題

madvr upscale 4k

而家基本上啲廠都係咁做
但係好難規範到

可惜無位。d電視無細size d

得LG個48inch揀

pa32uc真係好垃圾
遲啲再攻頂

等amd

短命，不了等micro led算

micro led

samsung 有出micro led TV

色域OK
但dimming性能差OLED太多
立體感差好遠

唔知micro led會唔會有改善

micro led同oled一樣都係自發光
會有OLED嘅優點

1080應該唔洗千幾蚊啊....

其實我覺得呢篇好嘅地方係
佢指出嘅問題衰on9設計/ 欺騙性嘅marketing
而唔係技術/成本不足
廣色域,減反光的令身coating都係現有嘅(三星,友達都有)

當然,你有錢你可以用幾廿萬買隻reference monitor
但係steam嘅市場結果話比我地知最受歡迎嘅1060gpu
主流中階用家係佔最多數的

3090睇youtube 用
1060先係打機用

EIZOEIZOEIZO

1080p都貴到哭

reference monitor個貨可以玩到LG CX48放題
燒一部換一部

＊個價

張臺罷到電視先得架
我都想電視做mon

其實屋企都會反光...

搭單想問下 最近想換mon 有畫開圖 做設計 所以想搵部色差少 有冇巴打推介咩牌子？

EIZO CG319X

呢隻牌子 我都聽fd講過 但我睇過 我嫌佢呢款個罩有啲大 幾阻位 想問有冇其他款 或者 其他牌子都係色差少

benq SW321C

好貴

youtube睇下啲解説片發現呢行根本亂到pk
一黎技術未跟得上標準 二就有啲標準鳩定 結果造就啲廠虛假宣傳
一般人根本唔識咁多標準個定法、意義 邊有時間慢慢去學咁多parameter
結果只能睇宣傳上面啲誤導性資訊 俾貴幾千買啲基本功能 甚至仲廢

打機時，driver可set細畫面，出4條黑邊

搵食機差不多啦

講吓你有幾多位
真係好少見人買完嫌個mon太大

冇諗過要過萬咁貴 有冇啲平民價啲

我而家32吋mon都覺得細

Vesa displayHDR

唔係空間問題
係好似打FIFA咁 個mon太大我會睇唔哂成個場
做唔到一眼關七

你視距唔夠 即係空間問題

imac呢

我張枱唔係好深 50cm
用緊34吋 覺得可以再大啲

因為34吋21:9 高度=27吋 16:9

有冇性價比高既型號介紹下

如果係咁
嚟緊想買電腦同PS5擺房
巴打有咩組合建議
1. imac
2. imac + 4K mon
3. macbook + 4K mon
4. macbook + 細4K 電視
5. mac mini + 4K mon
6. surface + 4K mon
7. surface + 細4K 電視
8. 文書型desktop + 4K mon

4

應該唔係
佢話廣色域用係sRGB內容會造成過分飽和

有興趣咪cal cal隻芒囉

唔係
win10 hdr介面係偏灰白 變淡色
只有少數mon冇事

win10造成定係隻芒有事?

即係如果我螢幕色域超過sRGB 100%
喺windows上面睇到嘅嘢都係過飽和

除非你個mon有srgb mode去emulate翻srgb ie benq

第三方程式有支援廣色域咪冇事
例如photoshop

文書型desktop好貴喎
冇3090+3990x都唔叫文書機

lm

1080 60緊係垃圾 幾貴幾平都唔應該有人買

而家大路係100％sRGB 144+Hz 以上既2k ips moon
一係就4k 有DSC 真10bit 120Hz
電莖既就係1080 240Hz ips

今時今日邊有人買低解像度又低刷新率既mon架

pa32ucg

應該win10同mon都關事
win10 HDR介面應該要支援廣色域
MON HDR效果參差不齊 最on9係鎖setting 唔俾人做調整
電視HDR多數都有得SET野

mon HDR 鎖亮度呢啲on9 野

我開hdr用win10啲色灰到哭
開返youtube 見到個對比

等新iMac + Moon

我用REC.709 MODE對過WIN10 HDR D色
真係好接近sRGB
所以平時用緊廣色域模式開HDR會覺得變淡

用磨沙面有易花問題
電話平板3走去用matte包你唔使幾日花撚哂

ps5就咁駁imac係咪麻麻地? 點都要另外買moon

咁邊個組合好

imac + 4K mon

iMac無得直接駁
用capture card不如要多個Mon

咁好似買macbook/surface好啲
2個moon搞唔掂

電視完勝

主流都係用緊 1660 1650 嗰d 卡，144 2k mon 點推

講真 steam有幾多係5年10年舊機 有幾多係laptop? 唔係話錯 但係單睇呢項唔準

入moon post請教下樓上個幾位巴絲我就係上面講嘅一般人 邊認到咁多型號

3090都係啱啱夠推

d65就係white point

之前買u2720q其中一個原因就係佢有HDR400 但係用咗一排頂唔順熄咗佢好似仲舒服啲

到最近幫老竇換咗部有HDR既電話 一開youtube 先知Local dimming既重要性

電話OLED 1000NITS 廣色域
邊有得輸